
2011-11-01T16:48:0Z
kultur-sanat
Antalya'nın Kaş ilçesinde ilki düzenlenecek 1. Kaş-İrlanda Film Festivali ile sinemaseverler İrlanda sinemasıyla tanışacak. Türk ve yabancı sinemaseverlere, beyaz perde aracılığı ile İrlanda tarihi ve kültürünü tanıma fırsatı sunacak olan 1. Kaş-İrlanda Film Festivali, 11-13 Kasım tarihleri arasında düzenlenecek. Üç gün boyunca, günde iki İrlanda filminin gösterileceği festivalde, filmlerin yönetmenleri ile söyleşiler de yer alacak. Festival süresince gösterime girecek filmler arasında, ödüllü 'The Wind That Shakes the Barley (Özgürlük Rüzgarı), modern Dublin'e sıra dışı bir bakışla yaklaşan çağdaş aşk hikayesi 'Once (Bir zamanlar)', Daniel Day Lewis'in rol aldığı Kuzey İrlanda'daki sorunları anlatan 'In de Name of the Father (Babam İçin)' ve İrlanda dilinin konuşulduğu 'Poitín (Potcheen)'de yer alacak. Ayrıca, son on yılın popüler 13 İrlanda yapımı ile üç Türk yapımı, kısa film festival kapsamında gösterime girecek. Filmler, Türkçe ve İngilizce altyazılı olarak gösterilecek. Festivali, İrlandalı televizyon yapımcısı Kate Fennell ile Miray Wertien tarafından organize ediliyor. Festivale, Kaş Belediyesi ile Kaş Kültür Evi de destek veriyor. 7 52 4 0
